Steam表態拒絕《Rape Day》上架，解決起爭議的遊戲

由 Desk Plant 獨立開發者所發布的《Rape Day》成人遊戲，過去幾週因其爭議性的主角設定及內容受到海外玩家討論關注，如今 Valve 於今（7）日正式作出回應，拒絕《Rape Day》在 Steam 上架，該遊戲商店頁面也已移除。

《Rape Day》是一款成人視覺小說遊戲，但因故事建立在沒有法律保護的殭屍虛構末日世界，而主角則是一名連續殺人強暴犯，如此過激的設定令玩家社群引發正反兩派激辯。最終在充滿爭議的風險下，Steam 還是作出了下架選擇。

以下為 Steam 公告全文翻譯：

過去幾週你們應該聽聞有一款遊戲叫《Rape Day》即將登上 Steam，今天我們已經作出決定不會讓該遊戲在 Steam 上架。依照我們之前發布的「什麼遊戲才能登上 Steam？」公告，我們認為這個決定值得進一步解釋。

我們大部分的發行政策多半是採取極端保守的態度（也必須如此），我們需要時間透過 Steam Direct 來查看我們發現的事。然後我們必須考量 Valve、我們的開發者夥伴、以及我們客戶的風險後才能作出決斷。 經過明確的事實調查和討論後，我們認為《Rape Day》會帶來未知的成本和風險，因此不會出現在 Steam 上。

我們尊重開發者有表達自我的意願，而 Steam 的目的是幫助開發人員找到受眾，但是這位開發者所選擇的內容問題和表達方式，實在讓我們很難幫助他們。

關於成人遊戲是否得以上架的界線，目前仍是海內外社群持續關注的重點之一，先前美國反性剝削中心就因 Steam 解禁多數成人遊戲上架而大力譴責。根據目前 Steam 最新的 Steamworks 經銷計畫，明確的標示出不得上架含有違反任何適用法律以及任何方式剝削或利用孩童內容之遊戲等相關守則。

Link

啲人整到呀婆咁樣

之前steam有無禁過啲game上架？

日本已領先幾步(雖然都係有爭議嘅小圈子電子娛樂產品)

偷掘礦game

殺人放火就得，強姦就唔得。整得rating畀成年人玩，我唔明ban嚟做乜鳩，歐美而家真係愈嚟愈偽善

殺下人邊個會理，摸下人就個個都記得

殺左人 受害者就唔存在
強姦人 條友記你一世

咁姦完再殺就冇問題

咁咪冇#metoo

明明殺人係死刑，強姦係坐監。點計都係殺人嚴重好多

啲女權撚又走出嚟架啦ching

改名差，個名唔應該咁明顯。。。
班女權惡過狗，仲要有政客，steam咁大間公司唔想為隻game仔揾自己reputation 搏都好正常

還願因為維尼符果單野俾steam下架

個名太揚

叫Rap Day咪好囉

宜家有無方法可以玩到隻game?

開發商自願下架啊

封面搵Eminem

可能有其他途徑？

emimem彩你都傻啦 不知幾錫個女

子華都話
殺人媽媽點都好過搞人阿媽

全年齡都比人禁

想玩

咁會係邊度上

轉晒全男角/女角會唔會大賣啦

有d人講隻game未必係真
只係想挑戰下valve嘅決定
隻game官網話留低個email佢到時會通知你邊到有得買

咁強姦, CP 係比 "成人" rating更高既程度
強姦既AV近年都好少

用車用槍用大炮亂殺人就得

強姦就唔得 goodest logic

好似唔關cp事?

其實歐美對強姦係幾避忌
電車之狼都係過左歐美先俾人ban
相反早一兩年日本都仲出緊隻Rape rape rape go扮pokemon go走均日本老強嘅h game
av方面係歐美av本身好少拍強姦戲
就算拍都試過段片最尾5分鐘條女會對住鏡頭講拍戲架咋假架
真係唔知會唔會係真人或者似真人先咁限制

會畀人拉

依家係現實殺人放火都得，但係用電腦打丁就唔得。唔同開發商開始聽女權意見，但呢啲女權根本唔會玩隻game，兩邊都唔討好

主要因為鬼佬on9
分唔到真假同輕重

電車之狼

gta個啲殺人放火

［member]有冇玩到扑扑下俾女瘋狂刀插嘅結局 [/member]

玩咗咁都唔知有呢個結局
啱啱google咗
今晚返去睇下搵唔搵到seed重裝先

將男主性轉有冇得諗？反正啲女權撚成日話男人唔怕俾人老強

呢個好似係話畫風太幼所以唔被上架
但隻game好似本身冇性愛場面

有noise自然會避嫌 太揚啦 傳媒都有份送佢入火坑

強姦題材嘅av喺外國都好抗拒

個名改得衰 英文寫You can eat the girl都唔知做乜鳩

都唔係第一日嘅事
以前啲電影都好少強姦
重要主角無強姦犯

咁避忌係咪因為放左d生番移民入境，日日都有強姦案，所以崩口人忌崩口碗？

先姦後殺就PERFECT池啦

出隻game係女強姦啲男得唔得

咁想玩玩playhome算啦, model又整得靚過佢,
呢隻D人仔成個呀婆咁, 邊J得出

之前睇過篇文話係因為強姦係絕對的惡
但殺人放火可以係出於正義，相對強姦更易接受

又連環強姦殺人 仲要咁揚
steam照畀你過仲唔畀歐美左膠屌到反皮？

即係無得玩啦

呢個又真喎
好似冇咩正當理由去強姦
殺人放火可以打仗打壞人自衛救人，但係強姦淨係得連登仔嘅"不要暗戀去強姦"

steam唔上得 咪自己出or搏其他平台上又唔係得steam

尾行同臭作十幾廿年前都已經有啦

D角色咁撚醜樣點樣打飛機呀 d圖好似十年前咁拒絕你上架都正常啦 又唔靚重要比外界屌

想買

姦女人梗係唔得，姦男人就𠰴會BAN啦

想買 有咩方法

有無見過"靚女"無化妝?

On9大撚把game都有強姦 殺人等劇情 咁又唔禁？

得罪女權未死過？

Elf 之前有隻game講去左一個家庭寄宿，之後慢慢發現呢個家庭嘅秘密，畫風同劇情都好高汁

屌都事小，好大機會俾人告

求名

Biniku no Kaori 媚肉の香り ～ネトリネトラレヤリヤラレ

好彩搵得返
Link就要靠其他巴打了

Source?

你形容就知邊隻
可惜elf執撚左

正

好彩尾行好多年前已經出左

退化到去中古世代

咁點解唔ban gta，暴力血腥咁多，真係唔投訴唔得

連登真係好多incel

主角改做女人強姦男人會唔會通過

google搵唔琴隻game ge?

仲有冇得下載 佢禁一禁反而想試下玩

隻game有無裸露?

講得18禁緊係有啦屌

未必
btw有冇gamplay 睇?

呢隻好正 快過 推薦

玩過

而家D18禁越整越易得到咪搞到連登咁多細路咁弱智咁低道德水平，到幾年後出嚟做野同人相處唔到就靠上兒登鳩屌鳩笑刷成功感

如果隻game 其中一個主題係好似個名咁玩強姦，steam 下架都好合理喎，乜上面班變態連登仔咁鍾意強姦題材依類野？ 正常人根本連強姦av都唔會睇

如果係強姦應該係終身監禁

駁唔到

點解會有人想玩?隻game都唔係認真整出嚟，玩落一定好垃圾
間公司擺明整呢隻game去串鳩steam個無底線政策，如果收起佢隻game咪即係打自己一巴

太耐啦
就算比souce都冇意義，篇文係個人觀點又唔係fact

根本大量心理變態既就覺得呢D野係虛擬好正常唔會影響到人
但殺人同強姦根本對唔同人個心理影響都好大
更何況強姦同殺人係完全唔同既野
你拎一隻涉及虐待同強姦既GAME黎比點解一隻得一隻唔得就叫合理對比
拎殺人同強姦比 道德上都已經差天共地啦

屌電影都係色情比暴力血腥禁得多架啦

囉黎類比個班都on99

錫女同強姦兩回事

呢個解釋唔錯wo
強姦真係絕對既惡

正常向嘅強姦av梗係真戲假做

唔通你睇雷霆救兵真係搵幾百個德國人畀你槍決咩

講野之前用下個大腦喇